<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<feed xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom">
    <id>https://onioncinema.github.io</id>
    <title>脑雾 BLOG</title>
    <updated>2025-04-01T16:16:35.913Z</updated>
    <generator>https://github.com/jpmonette/feed</generator>
    <link rel="alternate" href="https://onioncinema.github.io"/>
    <link rel="self" href="https://onioncinema.github.io/atom.xml"/>
    <subtitle>随便写写</subtitle>
    <logo>https://onioncinema.github.io/images/avatar.png</logo>
    <icon>https://onioncinema.github.io/favicon.ico</icon>
    <rights>All rights reserved 2025, 脑雾 BLOG</rights>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[2025.01.12 无挫折人]]></title>
        <id>https://onioncinema.github.io/post/2EesslDX8C/</id>
        <link href="https://onioncinema.github.io/post/2EesslDX8C/">
        </link>
        <updated>2025-01-22T14:57:26.000Z</updated>
        <content type="html"><![CDATA[<p>我是个没有经历过挫折的人。<br>
　　少年时期我很喜欢超级英雄电影和黑色电影，总是会幻想着自己是不是也像主角一样能有个强大的“复仇动力”，但在我贫瘠的人生中其实是找不到这些的。<br>
　　如果一定要给我安上一些所谓的挫折，也无非是所谓“压力””“抑郁”之类的无病呻吟。所以我其实很明白，刚从学校环境里脱离出来的我，和无菌环境里的新生儿没什么区别。我不能逃避，必须要经历一些磨炼。<br>
　　但面对的确是痛苦的， 那种一遍一遍地重做，似乎是否定了我过去一切的经历。这种否定没有辱骂来得直接，但更令我痛苦。<br>
　　我深深地明白为什么现在这么多人想要躺平，我此刻也好想要躺在床上一动不动，明天也一动不动，就当做没找过这份工作，没参与过这个项目，让一切就好像没发生过。<br>
　　不过还好我心态还算强大，把这些有的没的写出来心里也就好受了许多，挫折和错误无非也是学习的过程，我最终还是要面对这一切，毕竟这是我自己的选择。</p>
]]></content>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[2025.01.10 逆转裁判烂透了&关于现代服务业的一些思考]]></title>
        <id>https://onioncinema.github.io/post/Lok_XsLcL4/</id>
        <link href="https://onioncinema.github.io/post/Lok_XsLcL4/">
        </link>
        <updated>2025-01-10T15:15:27.000Z</updated>
        <content type="html"><![CDATA[<p>逆转裁判 6 实在是让我失望。剧情幼稚无聊，还非要扯上政治元素。法庭环节已经完全变成了回合制，每轮都必须要翻转一次，有时为了凸显人物个性，还非要穿插冗长的要死的台词，玩得我很烦躁。这一部算是彻底没有了那种思考的沉浸，至少对于我来说，我很难像前三部那样细细琢磨每一个选项。现在的剧情太浮夸，我只想快点过完剧情，结束游戏，根本没有乐趣可言了。本来以为逆转裁判 6 的第三章已经够烂了，没想到第四章莫名其妙的居然是新手教学关，真的给我玩崩溃了。检方和辩方轮流冒汗砸桌子，夸张完了，完全没有思考的乐趣，总之我现在对这个游戏失望透顶。<br>
　　今早去银行办了张工资卡。我印象中办银行卡是很简单的流程，我第一张储蓄卡只是带着身份证去，然后填了张单子，稍作等待就办好了。<br>
　　然而这次填完信息后，又让我注册各种数字人民币和类似于余额宝的理财，我在服务台前低着头填了半天，厚重的外套压得我浑身上下不对劲，身旁敬业的银行工作人员还依然在喋喋不休的对我发出指令，我的注意力从服务台和手机上来回切换。我承认我当时稍微有点烦躁了，但我真心觉得她这份工作不容易，居然记得住这么多步骤。<br>
　　花了大概一个小时，卡终于是办了下来（HelloKitty 联名的哦），除此之外还有两元钱的奖励（好像是开通数字人民币的奖励），和一个可爱的恐龙水杯。<br>
　　我得不得思考：目前银行的办事程序是否太“人性化”了？或者说，我在应对他们这种“白痴式”服务是否表现的太白痴了？我想到人们刷短视频时是不是也是陷入这样一种状态？或者当我们在淘宝浏览商品时，系统是不是也想要把我们引入这样一种“任人摆布”的赤裸状态？的确，在面对大数据时我们每个人都是赤裸的，在 AI 矩阵的运算中我们更是一丝不挂。<br>
　　我们究竟怎样才能把衣服穿回去？这是个值得思考的问题。</p>
]]></content>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[2025.01.07 褪黑素随笔]]></title>
        <id>https://onioncinema.github.io/post/gXbIAr49ig/</id>
        <link href="https://onioncinema.github.io/post/gXbIAr49ig/">
        </link>
        <updated>2025-01-07T16:11:29.000Z</updated>
        <content type="html"><![CDATA[<p>在当下这一刻，拖黑素已经完全融入我的血液，我现在困得不行，但还是想要写点东西。</p>
<p>最近在与同事的交往中说了不少傻逼话，我很多时候的确很想要控制，但在说出来的那一刻，甚至是在那之后很长一段时间里我都不会意识到那是句很莫名其妙的话。只有在某个夜晚细细回味才能发现原来我体内藏着这么一只“野兽”。</p>
<p>精神分析，甚至说哲学，很大程度上它的作用是帮助我们“穿越幻想”（在精神分析中，穿越幻想意味着治疗的结束）。虽然我没有接受过系统的精神分析治疗，但我大概知道我的那个“幻想”是什么样的。其实穿越幻想就是要求自己面对那个缺失的自己，面对自己“破烂”的生活，面对海量的作业；而不是选择拖延下去。我们的选择一直只有两个：做或不做，生或死。而现在的主流意识形态却为我们开辟出第三条路：我先放下不管，等等再做选择。这就好像那个大家都熟知的笑话：在yes or no中，选择了or。在很多情况中这不是玩笑，而是我们真实的状态。</p>
<p>其实现在想来，自以为很痛苦的那些时间，就是因为我没能穿越幻想，面对我应该要做的。明明3000字的论文后天就要交了，我却依然可以再打一天游戏，最后火烧眉毛了才焦急地用最后12个小时赶完论文。你可能认为这是个别情况，但我这里要告诉你：我大学+研究生期间大概七八篇论文，字数1500-5000字不等，我都是在交作业前的12个小时赶出来的。可能从某些角度来看我的确是个天才，但无法穿越幻想而带来的焦虑和抑郁是难以承受的。</p>
<p>我现在也无法大言不惭的说我穿越幻想了，但通过学习，至少明白了很多事情就是我要去面对的，我没得选。也希望各位朋友可以明白这一点。</p>
]]></content>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[2024.12.23 我爱真皮翻盖手机壳]]></title>
        <id>https://onioncinema.github.io/post/H69YY2kvwf/</id>
        <link href="https://onioncinema.github.io/post/H69YY2kvwf/">
        </link>
        <updated>2024-12-23T14:49:22.000Z</updated>
        <content type="html"><![CDATA[<p>工作第一天的内容是熟悉目前项目的背景，我看了一天的相关内容，一度昏昏欲睡，就连红牛都不管用。回到家后没有任何玩游戏的心思，只想抓紧时间做点更重要的事。<br>
公司周围的饮食渠道比较单一，园区里有一家食堂（据说比较贵），园区门口有一家寻常家常菜店。如果想要花样多一些就需要坐两站公交。<br>
我没在北京吃过几顿饭，但实在觉得北京人饮食重口。不是麻辣意义上的重口，而是咸。从门钉肉饼到路边的小面——如果你是第一次来北京吃饭——它们的共同点显而易见：咸！<br>
北京的咸度比我老家处于盐碱地的山东还高，以至于我后来点菜都要告诉店家：不要辣，清淡点。<br>
和同事们对了下租房的价格，我这个3100元独立卫浴的单间对于五环外的北京还是多少有点奢侈了，如果离公司远一些，2000多元大概就可以租到设施条件更好的住房。不过我暂且还要在这个地方住三个月，周围情况还可以慢慢打探。<br>
在大概一个月前，我为手机挑选手机壳时看中了一款可以翻盖的真皮手机壳，简直充满了安全感！但我觉得是在老气，于是选择了常规的裸屏手机壳。哪知冬天穿上厚衣裳，手机膜却经常被衣服口袋的拉链划到，再怎么注意也无法避免，实在是无奈。<br>
在前天刚来北京的时候，我又把手机壳摔碎了一个角，索性它履行了它的义务，我的手机完好无损，不过它的殉职给了我充分换真皮翻盖手机壳的理由。今天拿上手，反复的翻盖开关，在这个寒冷的冬天，冰冷的世界，我的心却因为充满安全感而温暖。</p>
]]></content>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[2024.12.21 “北漂”第一天]]></title>
        <id>https://onioncinema.github.io/post/r7Gcc79Ogz/</id>
        <link href="https://onioncinema.github.io/post/r7Gcc79Ogz/">
        </link>
        <updated>2024-12-21T15:56:37.000Z</updated>
        <content type="html"><![CDATA[<p>“北漂”这个词感觉好久没有听到了。<br>
我其实一直觉得这个词的味道不太对，“北漂”咋一听会觉得它表示了一种漂泊不定的状态，其实就是年轻人表达自己在大城市里居无定所的迷茫的状态。<br>
但“北漂”也蕴含了一层优越感，为什么不是“津漂”？为什么不是“赣漂”？为什么不是“深漂”？偏偏是“北漂”？其实还是说明——虽然哥们还漂着，但哥们在首都漂——大概就是这样一种优越感。<br>
虽然很不喜欢这个词，但我就暂且先用这个词来描述我的状态，因为它的确代表了某些准确性——“北漂”。<br>
应聘我的公司在五环开外的一个创意园区，周围荒凉极了，甚至在地铁这么发达的城市这附近也没有一个地铁口，只有一些直达郊区的公交车会途径这里。<br>
最近的买生活用品的大超市在两站路开外，我骑着共享单车前往那里，路上无数半挂大卡车从我背后呼啸而过，的确刺激。<br>
而我住的地方就更牛逼了，它和我的公司在一个园区，我从我这个楼层旁边的楼梯下去，通勤时间不到两分钟就可以直达我的公司，大大提升了我加班的效率及可能性。<br>
目前租的这个公寓每个月3100，水电和暖气费另算，但它设施却不算太全，有抽油烟机却没有炉灶，有网却没有路由器，总之从各个方面都是半吊子，唯一的好处就是方便了我的老板剥削我。<br>
总之感觉还可以，最近需要置办些生活用品，包括熟悉熟悉周边的环境，试着找到房租更便宜，设施更好的住处。</p>
]]></content>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[2024.12.20 一别一别又一别]]></title>
        <id>https://onioncinema.github.io/post/rOPQbiSTZn/</id>
        <link href="https://onioncinema.github.io/post/rOPQbiSTZn/">
        </link>
        <updated>2024-12-21T14:32:07.000Z</updated>
        <content type="html"><![CDATA[<p>今晚和父母在一家海鲜餐厅用餐。<br>
每次在我离开前在这家餐厅用餐已经是一件寻常事，这家餐厅主打胶东海鲜，口味也还不错。之前来每次都还会点半只这里的烤鸭，但这次却例外的没有。<br>
用餐期间气氛有些冷淡，我们没怎么聊天，没有聊我的未来，也没有聊家常，总之三个人就是一直在吃。<br>
旁边有个人一直大声地在咳痰吸鼻涕，让人心里有些恶心烦躁，但我也没有想要制止的意思。<br>
很快我们便吃得接近尾声，我其实没吃饱，但实在没什么用餐的心情，于是干脆说&quot;可以了&quot;。<br>
总之这顿饭很平静的结束了。大概是这幕场景发生过太多次，让我们三人都有些麻木吧。<br>
饭后我沿着平时最熟悉的散步路线散步，想要离开前再体会体会济南的夜生活，也随手拍了几张很烂的照片。不得不感慨黑夜的确是个伟大的存在，因为它容许光明和黑暗交织，但白天则恨不得抹杀所有的阴影。<br>
今晚是周五，街道上却没有印象中的繁华。走到最熟悉的路口，那里在叫卖糖葫芦。白天在这里则是一个新疆人(大概是)卖润喉糖的摊位，喇叭无死角地大声播放润喉糖的功效，摊位宣传图上则是白男白女咳嗽生病的图片，总之是个很拉风的摊位。<br>
有一次我见到新疆老板不在，一个城管(也可能是保安或协警)模样的人在帮顾客称润喉糖，场面有点奇怪滑稽。<br>
走到商业街人才多了起来，这周围一直在拆迁与重建，估计未来几年后这里会异常繁华。<br>
往回走的路上我一直想起我去年写的一首打油诗：<br>
一别一别又一别，<br>
寂寞冷落清秋节。<br>
遗憾遗憾还遗憾，<br>
人生未免太短暂。<br>
现在看来难免有强行压韵脚的嫌疑，但想起又要离开这个地方难免会有些悲伤的情绪。</p>
]]></content>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[2024.12.18 日记二三事（2）]]></title>
        <id>https://onioncinema.github.io/post/_y7QgG6Dce/</id>
        <link href="https://onioncinema.github.io/post/_y7QgG6Dce/">
        </link>
        <updated>2024-12-18T15:37:08.000Z</updated>
        <content type="html"><![CDATA[<p>在大概两年前，我接触到一个叫Gridea的客户端，它可以帮助博客主们把博客托管在github上，而且完全免费。我被它深深地吸引，虽然没有什么写作的理由，但也算是潦草地开始了我的网络写作之路。<br>
当时深受所谓“效率生活”的毒害（通常高薪的程序员和币圈的人喜欢搞这一套），每天沉浸在他们的社交媒体、博客以及播客（podcast）里，仿佛听别人如何高效的办公和生活，他们就帮我高效地解决生活一切难题一般。<br>
但事实是当时我作业的截止日记早已压得我快要喘不过气，但我丝毫没有动笔的意思。<br>
总之受到“精英们”的影响，我也开始写一些虚无缥缈的东西，现在看来都是些很愚蠢的垃圾文章。</p>
<p>而这次开始写网络日记，则是受到了机缘巧合开始看的一部日本的轻小说《电气马戏团》的影响。主人公每天都会更新网络日记，将自己的生活以文字的方式发布在名为“电气马戏团”的个人网站上。而运营网站带来的反馈让他无法自拔，以至于他每天都在想该如何把今天的生活编辑成文字，在我看来他好像就是为了写日记而活着一样......当然，我还没看完这本书，对其中一些意义的理解暂且按下不表。<br>
但这本书对我的影响是确定的，既然本来就有写日记的习惯，不如干脆大大方方地发出来，虽然不能肆无忌惮的表达，但也是种很有趣的尝试。不知道我会不会也把生活活成一种写日记的欲望呢？</p>
]]></content>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[2024.12.17 日记二三事]]></title>
        <id>https://onioncinema.github.io/post/20241217/</id>
        <link href="https://onioncinema.github.io/post/20241217/">
        </link>
        <updated>2024-12-17T21:51:00.000Z</updated>
        <content type="html"><![CDATA[<p>在公众平台上写日记的确是件很有意思的事情。</p>
<p>我回顾写下的文字，发现很多时候不经意流露出一些我不想要开放给公众的情感。或者说我发现了当时写下那段文字时的我没有意识到的许多东西，而那些东西真实的让我有些害怕，所以不得不大段的删除重写。</p>
<p>没有办法，我还没能完全地放下芥蒂，彻彻底底的袒露。</p>
<p>但其实那个“真实”的我早已向你们开放——他存在于我已经发布出去的文字中，且我是注意不到他的存在的，但他究竟如何就要留给各位读者解读了。</p>
<p>我曾有段时间对日记这种记录形式是感到害怕的。</p>
<p>我高中的时候经常换班上课，某一天我也不知道为什么，鬼使神差地带上了我的日记本——里面写满了我的情绪，过往，甚至是性幻想——而下课后我却把它落在了桌洞里。</p>
<p>我当时一度以为我放在家里某个角落找不到了，直到一天低年级的人把它送了过来，而我害怕极了，根本不敢认领。甚至有个低年级的长得贱贱的男孩子过来问我日记中提到的一个女孩子的名字，我当时故作镇定，但其实内心世界早已崩塌。</p>
<p>我后来从没追问过那本日记在哪里，甚至说我当时处于一个极度敏感的状态，好像全世界都是我的敌人，全人类都知道我的丑事，现在想想也是有点幼稚。</p>
<p>后来我出去上学，这本日记也不知道会不会成为圣经在学校里传播下去，虽然我早已看开，但我还是希望它永远消失在我的世界。</p>
]]></content>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[2024.12.16 奇奇怪怪的小零食]]></title>
        <id>https://onioncinema.github.io/post/20241216/</id>
        <link href="https://onioncinema.github.io/post/20241216/">
        </link>
        <updated>2024-12-16T23:24:00.000Z</updated>
        <content type="html"><![CDATA[<p>我每天晚上都会出去散步，在路途中买些饮料和零食，一边散步一边吃吃喝喝，耳机里再放些喜欢的音频，还是很惬意的。</p>
<p>散步路线基本是固定的，会途径一个大商场和一个大学校区。没什么别的原因，只是因为商场和校区周边见的美女比较多。</p>
<p>路途中买的零食无非就是些常规的小吃：锅盔，臭豆腐之流。</p>
<p>今天想试点特别的，于是径直走进一家韩式模样的炸鸡柳店（？）。本来想要点一盒纯鸡柳，但看到他们家有炸年糕、炸薯条和炸鸡柳的三拼，就想着各种种类都试一试。</p>
<p>但真的好难吃啊。</p>
<p>薯条干干巴巴；年糕泡发了一样；鸡柳细细的一条，还裹了不少面包糠。东西少的可怜，口味吃起来奇奇怪怪。总之是一次失败的购物体验。</p>
<hr>
<p>晚上一边听着面膜的直播，一边用Twine在编写有关阿诺的文字游戏。会用Twine这个网站也是受到b站上一个叫“taku的交错电台”的up主的影响。他的作品集网站上除了随笔集之外还有几个文字游戏，我简单玩了一下“大鱼”，觉得这种文字游戏虽然很古早，但的确是种有趣的体验，故想尝试一下。</p>
<p>我目前为这个游戏设想了许多个结局，大概想要描绘出阿诺的一天，并通过细节体现出阿诺生活中的混沌。</p>
<p>我甚至还为这个游戏想好了续作，只是不知道什么时候能够实现。</p>
<p>最近几天就要去北京入职，大概没什么时间做这些闲事了吧。</p>
]]></content>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[2024.12.15 夏日回忆 2022]]></title>
        <id>https://onioncinema.github.io/post/20241215/</id>
        <link href="https://onioncinema.github.io/post/20241215/">
        </link>
        <updated>2024-12-15T22:29:00.000Z</updated>
        <content type="html"><![CDATA[<p>今天中午和长辈喝了些酒，一整个下午都晕乎乎的。</p>
<p>出去散步方才明白变焦镜头的工作原理——每次只能聚焦在一个点上。</p>
<p>既然已经写起了回忆，不妨再深入一些。</p>
<p>昨天整理了一下旧手机里日记软件中的文字，那个软件叫Daygram，我曾经用它写了一整年的日记，一天不落。</p>
<p>一边做着备份，一遍大致浏览过去写作的内容，我惊讶于我当时语言的简练和不坦诚。一些日子明明发生了许多丰富的事情，但我那时只是留下了一句话，次日也没有任何补充。</p>
<p>尤其是在那段日子里，我的文字里居然一点细节也没有，而现在两年后的我正在对那段时期的日记进行补救：</p>
<p>现在想来，那应该是我最颓废的日子。</p>
<p>2022年的夏天，长发过肩的我学校宿舍到期，搬去B宿舍度过我最后的暑假生活。大多数欧洲住房是不安装空调的，毕竟他们每年气温在三十度以上的日子只有那么一个多月。但夏天的气温是英国近几十年来最高的（如果我没记错的话），我终日迷迷糊糊地躺在床上一动不动，因为一动就会出汗。</p>
<p>说来惭愧，我在那间宿舍里没做过饭，因为厨房是公用的，我不想和他们打交道，于是从来没用过，每天都挑外面鸦雀无声的时候偷偷摸出去买吃的，或者就干脆点外卖。</p>
<p>但某一天我睡醒，发现地板上凭空出现了一张纸条，大概是有人从门缝里塞进来的。上面用中文写着几行字：</p>
<p>“你好同学，你使用厨房请把垃圾桶清空，垃圾清理不及时会生蛆。”</p>
<p>大概是这样的话，具体内容早就记不清了，因为我当时拿到字条之后立马就扔掉了。</p>
<p>实在是可笑，我从来没用过厨房的人，居然被污蔑为使用垃圾桶后不清理的始作俑者。我当时气不打一出来，恨不得马上出去挨个敲门问他们是谁写的字条，并揪住他们的衣领澄清我的清白。</p>
<p>但我没有，我只是扔掉了字条，并更加坚定了不使用厨房的决心。</p>
<hr>
<p>当时有对朋友也住在B宿舍，他们是情侣。</p>
<p>有一天他们邀请我去他们那里做客，一起打打牌吃吃饭什么的。</p>
<p>我行为上的惯性是抗拒的，因为当时已经宅了一个多月（期间有朋友过生日我也只是把礼物送到，饭局我完全没兴趣参加），但我的精神告诉我：我好想去！</p>
<p>我在暑期大概去了两三次，我们一起打牌，一起玩switch上的家庭游戏，一起在我那间黑暗宿舍的楼下种花，现在想想都是很美好的回忆。</p>
<p>女生帮我把过肩的长发剪到了齐耳的长度，因为我当时还没有勇气把留了一年的头发剪掉；我和男生经常一起去便利店买雪糕和冰镇饮料，一边把雪糕叼在嘴里，一边把彩票垫在便利店门口奇形怪状的桶上刮。神奇的是我们大致都可以回本，亏也亏不了太多，我们反复去兑换彩票，便利店店员都已经不耐烦了。</p>
<p>故事到这里其实就已经差不多结束了，那个男生很喜欢穿夏威夷风格的衬衫和短裤，因此我对那个夏天的回忆也有一层夏威夷的颜色。</p>
<p>如今，我因为某些原因对当时那座城市有些抵触，前段时间甚至对它有痛恨的情绪；那对情侣在去年也分开了。我不想说那个让我焦虑，辗转反侧或是说美好的夏天就那样结束了，因为我知道它会一直在那里，并等着我在未来去重塑它的含义。</p>
<p>但我不得不说——那个让我又爱又恨的夏天的的确确永远回不去了。</p>
]]></content>
    </entry>
</feed>